#Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Циклы дают возможность осуществить однотипное действие многое кол-во раз.
Бывают 3 видов: 
1) while - при истинности условия цикла - выполняется тело цикла.
2) do while - похож на цикл while, но этот цикл будет выполняться как минимум 1 раз, даже если условие не будет истинным.
3) for - имеет блок инициализации (возможность создавать переменные внутри цикла, для работы с ними только внутри), блок условия  (логическое условие которое проверяется перед каждым выполнением цикла, до момента пока не станет ложным),
блок итерации (что будет происходить после того как цикл выполнит итерацию).

Есть еще for in, для перебора ключей (свойств) в объектах.
for of, для перебора значений свойств в объектах 

поправьте если не правильно :)
